# 問題 006

正の整数に以下の式で繰り返し生成する数列を定義する．

- n → n/2 (n が偶数)
- n → 3n + 1 (n が奇数)

13からはじめるとこの数列は以下のようになる．

13 → 40 → 20 → 10 → 5 → 16 → 8 → 4 → 2 → 1

13から1まで10個の項になる．

この数列はどのような数字からはじめても最終的には 1 になると考えられているが, まだそのことは証明されていない(コラッツ問題)

さて, 100万未満の数字の中でどの数字からはじめれば最長の数列を生成するか．

注意: 数列の途中で100万以上になってもよい．

# 注意点

コラッツ数式をそのままループ、または再帰で実行するのが素直な方法

すでに数列の個数が判明した値を記憶しておけば、別の値の数列に同じ値が現れた場合、計算する必要がなくなり、全体の計算量が減る

- 通常は連想配列を使用するが、今回は単純な配列を使用した
    - なぜか、時間がかかっている・・・型変換とif文のせいか？
